---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "程序员的奋斗史（十八）人活着，只是一种态度"
category: Other
summary: "我们不是缺乏泛滥的信息，而是缺少深度的思考和灵性的内心。我们总在生活中感悟。多读书固然好，有的人喜欢读书，就可以多读书，而有的人不喜欢读书，就可以尽情享受生活的美好。没有必要为了在书里获得知识而强迫自己做某事。读的书不在于多，而在于精，在于阅读过程的思考和完后的总结。社会是本大书，很多知识是在书本里学不来的，所以仁者见仁，智者见智，凡事都需要拆开两面来看待。"
tags: 
- Other
- 程序员的奋斗史
- Fighting
- 态度
---

`文/温国兵`

人活着，只是一种态度。

**同一个世界，你的态度怎么样，它就是怎么样。**同一件事情，你是怎么认为的，它就是怎么样的。

**只要心情好，一切都不会太坏。**你对生活什么态度，她就对你什么态度。整个世界是不会随着我们的主观意识改变而改变，但是自己的认知偏见里却可以折射出世界的颜色。这就是为什么遍布乌云的阴天，有的人就会心情不好，有的人却照旧心情大好。

**我相信一个人的价值观会随着时间的推移而改变，总在经历过才懂得。**当初弥足珍贵的，现在云淡风轻；以前不能释怀的，现在海阔天空；曾经一意孤行的，现在幡然醒悟。以前的态度是怎么样，曾经的生活就是怎样；现在的态度怎样，如今的生活就是如此般五颜六色。

![Being alive is an attitude](http://i.imgur.com/LurZdG1.jpg)

我们不是缺乏泛滥的信息，而是缺少深度的思考和灵性的内心。我们总在生活中感悟。多读书固然好，有的人喜欢读书，就可以多读书，而有的人不喜欢读书，就可以尽情享受生活的美好。没有必要为了在书里获得知识而强迫自己做某事。读的书不在于多，而在于精，在于阅读过程的思考和完后的总结。社会是本大书，很多知识是在书本里学不来的，所以仁者见仁，智者见智，凡事都需要拆开两面来看待。

把知乎上一位有缘人的话拿出来和大家共享：
 
> **不把信息当作知识，不把收藏当作学习，不把阅读当作思考，不把储存当作掌握。** <br/>
> **不提炼总结、不应用学习、不深入思考、不实践反馈，就不会变成自己的能力。**

把评论中的内容加进来：

好象大家都没有看明白，想法是什么，是建立在有特色的个人观点上，特别是跟其他人不同的观点才会被称之为有想法的人，而这个观点是来源于观察、阅读、总结、思考、实践，而不是拍脑袋拍出来的。 

别把阅读中得到观点当成你自己观点，在任何时间都不要不加思考的轻易接受某种观点，必须要进行批判性思维。

**人活着，只是一种态度。**

–EOF–

原文地址：<a href="http://blog.csdn.net/justdb/article/details/8941471" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/BROigUO.jpg" title="程序员的奋斗史（十八）人活着，只是一种态度" height="16px" width="16px" border="0" alt="程序员的奋斗史（十八）人活着，只是一种态度" /></a>

题图来自：<a href="http://izquotes.com/quote/45326" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/n6bZb9G.png" title="izquotes" height="16px" width="16px" border="0" alt="izquotes" /></a>

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
